一律不回答使用非廣東話或英文問路嘅人

有冇人同我一樣
就算真係唔識講廣東話或者英文，我最低要求係問路既人第一句就要講句"唔好意思", "excuse me/sorry"，學定一句半句先嚟香港好難咩?有意識用對方既法定語言向當地人表達謝意係最基本既禮貌
正常人去日本都係第一句sumimasen，最後一句arigatou，當地人自自然然會好樂意幫你
連呢d基本禮貌都冇嘅人，當佢透明直行直過

聽到普通話扮聽唔到直行直過

日本仔英文廢，係香港問路都係用英文居多
係班大陸遊客特別驕傲，個個都兜頭一句普通話

普通話果班直頭點佢去相反方向
問搭邊班巴士點佢搭e車

趕住去機場嘅一定要搭e23

拒絕支那話問路有機會殺錯台灣人

我都唔會幫冇基本禮貌嘅台灣人

照殺
除非佢地第一句就話自己係台灣黎

係
係香港
我只用廣東話

就算係台灣人都照講廣東話

有無搞錯呀

次次都開Google map 搵 然後點佢去其他方向

而且國語唔係香港法定語言
我唔要求佢地用流暢廣東話或者英文問路，但起碼第一句要識講廣東話或者英文嘅唔好意思

台灣人問路我會答

英文比廣東話高級

地位相同

如果對方根本就唔尊重你嘅語言呢?
重點唔單只係鄙視大陸人，而且係要尊重香港人民族同語言

成班糞青，我一向都會主動幫中國人
有次有個大陸佬喺旺角問我地鐵站點去，話佢要去中環，我即刻教去行咗去旺角東站

你去日本問路用日文？

你係盲撚我唔怪你

去法國問路前識講Excusez-moi, 德國識講Entschuldigung, 俄國識講Извините, 都係基本

如果連上google translate學一兩句都懶得學，呢種人去外地旅行唔抵被幫

上次指左幾個大陸人去相反方向

唔純正廣東話都送佢一程

同意
正如你去法國你第一句唔用法文人地係唔撚理你

講得冇錯，根本係基本禮貌嚟

One of the best ways to avoid being an Ugly American is to learn a little of the local language.

The French may appear prickly at first to English-speaking visitors, but it usually helps if you make an effort to speak a little French. A simple, friendly bonjour (hello) will do, as will asking if the person you’re greeting speaks English (parlez-vous anglais?). Be patient, and speak English slowly—but not loudly.

有意識用對方既法定語言向當地人表達謝意係最基本既禮貌

其實英文都係香港法定語言咁你標題話唔理講英文既人係咪自相矛盾

????

台灣人咪又係支那狗，咪ff啦

如果係台灣人,叫佢出示台灣身份證

只幫靚女

只要有禮貌問就會答

仲要佢出示埋父母身分證同長期居台證明，如果唔係知佢係咪大陸蝗後代

^

竟然有14個負評

贊成但慣咗啲人問咩都照答
無即時意識唔理佢

咪係，成日都有人ff台狗係自己友

蝗語我一定答，不過指相反方向

巴打太善良

取消英文做官語
所有法律條款
如中英文有衝突
一切以中文為準!!!!!!!!

試過有次有條友用普通話問路
我用廣東話答佢唔識普通話
佢走左一陣先後又行返黎用英文問我先識答
我英文差 完全唔識普通話

佢問第二個囉 以為得你識路牙

就算我識聽識講，我都好憎啲人係香港問路第一句就用普通話

香港黎講英文先係主流language

咩話 唔識聽喎

上次我幾個台灣朋友黎香港玩
用國語問路個個都唔應當睇佢唔到
嬲到佢係咁話香港人冇禮貌話以後唔黎

Be careful what you wish for

非（廣東話或英文）
（非廣東話）或英文

正常遊客區ok, 一律睇心情

咁你果幾個台灣朋友去日本係咪又係用國語問人嘢
佢地學定一兩句廣東話或者英文係咪好難為佢地
佢地問路係有求於人，幫係人情唔幫係道理，更何況佢地用非香港本地語言
佢地啲思維同大陸人去香港一樣醜陋，佢地唔再嚟香港我先係要拍爛手掌

其實睇埋內文唔應該會搞錯

英文係香港官方+主流語言
咁都唔答?

返大陸問路第一句一定係操你媽的b 夠曬親切

佢地冇去過日本
話香港人咁都唔識聽仲話國際化
我都唔知講乜好

咁咪唔好黎囉
講得台灣國語預左俾人當中國國語架啦
當香港人老奉識分咩？

上次係尖東有兩個架妹問我路
但雞同鴨講
最後直接帶到佢地間酒店樓下

加甜

呢啲係基本常識同生活親身體驗
如果想人專重你住既地方就一定要嚴格遵守呢個母習慣
連自己都唔尊重自己語言點會有人尊重你
你唔期望去中國去日本去英美同個路人講野會有人用廣東話

冇甜

通常大陸人問路，尤其果d柒頭大媽
就咁鳩下鳩下一野拍埋來就問
一d禮貌都無
我都已經慣性用普通話答佢：不好意思 我聽不懂普通話

叫佢地食屎

唔識聽講英文
憑咩話香港唔國際化

你果幾位朋友係咪特別大中華思想
你叫佢地試下去倫敦講國語，去巴黎同東京兜口兜面搵個路人講英文

記得有一次係街上有個中東種(似西方國家生活果啲)家庭用英文問我路
我好詳細咁教佢地
之後應該有兩隻蝗蟲見到可可以問路就用普通話問我
我完全唔理佢地

直行直過
佢咪問第二個囉
咁樣佢一樣可以問到人搵到路

正所謂能力愈大責任愈大
緊係指佢行反方向, 大熱天時等佢行餐死, 再鳩下鳩下問路, 閒閒地都哂返佢一頭半個鐘

有次試過荃灣西鐵站問我如心點去, 諗都唔諗就叫佢沿住海傍行去麗城果邊

咁佢地反而未必明比人點個原因
反而你話唔識聽佢地可能會思考下

支那人同思考有矛盾wo
佢地大支那心態點會覺得自己有問題

睇人囉 有啲講蝗語都會有禮貌
不過我都係會話唔識聽

唔係
見有支那人問路
我一定答

點尻佢行相反方向

崇洋

好似你咁講，香港人咪又係，on99

唔會崇洋
冇禮貌嘅white trash一律唔理

啱呀，上次啲支那狗問路，劈頭第一句:唏！邊度邊度點去？

咁撚冇禮貌，我真係睬佢都傻，我用廣東話答佢:你up乜野呀？吓？

之後佢口upup走左去

啲大媽次次都一句彈埋黎 A!你好(蝗語)
我就次次都用鄙視既目光望住佢 然後繼續行

佢哋唔嚟真係冇乜所謂，反正少咁幾件耳根清淨
一邊就恃住有兩個臭錢就巴撚閉
另一邊就連嗰兩個臭錢都學人怨三怨四
講親蝗蟲話嘅冇個好人

其實最怕係有身體接觸
你問路可以等我同你有眼神接觸
然後再有禮貌咁問, 我盡人事都會指個啱方向俾你

無端端拍鳩我果啲, 放心, 我唔會屌鳩你, 不過實點你行第二邊囉屌你老母

佢地覺得受人幫助係天經地義，呢種思想好令人嘔心

頭先行緊去地鐵站
有個大陸妹係我前面對住我揮手，我就除咗一邊耳機聽下佢想講乜
佢就好撚大聲用普通話咁叫住講:"喂!喂!你好!我想問......"
我即刻戴返耳機，直行直過

冇用架啦 香港人會自我矮化自己 配合人地

至憎身體接觸
掂到真係要即刻洗下

班大陸客老馮咁當正個個人都識蝗語
收皮啦

識講都唔撚答佢地

你個朋友都on9
我地去台灣都唔會用廣東話問路啦
唔識廣東話 英文識喇掛？
佢地同蝗有咩分別？

成日水鳩啲講普通話嘅人行反方向

好認同
老奉要識你果種語言？
最憎答支那人
除非佢好有禮貌
有啲唔該都唔講

廢老廢中就一直都親大陸
下一代小朋友用普通話學中文
呢一代後生仔就為咗一千蚊去愛國遊行
究竟香港人尊嚴何價

台狗咪一樣垃圾

係
蝗就一定唔撚理
唔洗討論
好多鬼佬都覺得自己講英文高尚啲
通常都唔撚理佢

講普通話好禮貌既會話唔識
無禮貌會點佢去第二度

鬼佬講英文好似係因為佢係鬼佬...唔係因為覺得自己講英文高尚啲

正常態度都會答
但一定係用廣東話答
佢聽唔聽得明睇佢造化

態度衰既都答 指向相反方向

屌我都識過
上次無端端比人捉撚住隻手 講晒蝗語問路
即刻fing撚開佢話唔知你up乜柒

乜野叫國語
支那話，普通話就知咩來
但我唔識聽唔識講

8去旅行講當地語言係基本禮貌，最小都要識句打招呼

Same here

支那蝗最鐘意第句就XXX在哪？ 仲要粗聲粗氣老撚奉咁
呢啲我通常理都唔理就行開，佢兜口兜面問我就繞過佢行開，下次可以老點去相反方向

冇錯, 台狗 同大陸人一樣

我冇樓主咁垃圾
我只會幫廣東話人
大陸廣東人唔會幫 一聽就聽得出 分唔到就查證件
英文？不了
香港國應該著重本土文化
大家要帶頭產除異己

樓主英文都唔識
支那仔黎？

非（廣東話或英文）
非廣東話 或英文

點解咁撚多人睇錯

中文既ambiguity

一睇佢係似支那人咁樣就即刻指佢去反方向

乜我講得好難明咩

上次係紅磡有2個大陸人好無禮貌咁問邊架車去羅湖
我一手就指左去西鐵，果2個人聽到就關門就狗衝左上去

利申，無心

其實d鬼佬問野都好少一黎就講中文

甚至試過有條竹昇妹問我借電話全程講英文 不過見幾靚就照借

除非佢著低胸熱褲

有次荔景站坐低等人，兩個大陸阿嬸無啦啦衝埋黎用普通話問：怎樣去九龍塘？ (加一副屌你老母快撚d答既樣)
我望一望佢之後繼續玩電話
用(唔好意思/對不起請問)開場白都好丫，死大陸9

未睇內文我都誤會左

一定激撚死

望住兩條八婆好撚急又燥個樣，表示很爽

點鳩佢搭東涌線嘛

英文屬於非廣東話類別
咁就唔會出現（非廣東話 ）或 （英文）呢個選擇啦
點解會理解錯

句子A:A!這裡這裡怎麼去？
解決方法:點佢去相反方向
句子B:不好意思，我想請問下這個地怎麼去
解決方法:直接講
全蝗語

巴打好波
有次喺九龍塘
成家蝗蟲走埋嚟 好無禮貌咁問路 問我搭邊㗎車去中環
指撚咗佢去油塘方向

樓主標題改得唔好

我唔答佢姐，不過都唔會點9佢既
不過講真， 冇禮貌+用蝗語真係唔會幫囉

梳鳩囉

說普通話我聽不粵語
屌你老母老馮答你架

講真一句
就算我唔識日文去日本玩
都無向日本人問過一次路

淨係學左講幾句簡單日文就可以玩好多日食住行完全無問題
更何況啲支那人跟本睇得明中文
問問問，問你老母咩問

又有班五毛轉移視線
依家呢個post唔係針對支那人，而係去到每一個地方，識少少當地禮貌語同人打招呼係基本禮貌
無論支那/台仔/架仔定邊個國家嘅人都好，一開口唔係用廣東話/英文打招呼的話，點撚解要幫你手
我遇過唔少鬼佬，就算用英文問路，一開頭都會講一兩聲廣東話先
但大多數支那人啲語氣就

d蝗仲要用粗豪語氣問嘢，答左佢之後仲要頭也不回走撚左

台妹有尾音嘅國語例外

香港人就講廣東話
話知你鬼佬都冇面比

又係度散播不文明水平教養 依家d 90後

非廣東「或英文」﹖
收皮喇，根本英文都唔應該答。
又用咩法定語言做入侵語言既擋箭牌﹖
法定語言咪又係入侵者英國人自己自閉定出黎。

英文會答

普通話指反方向

我嗰次鳩指咗相反方向

蝗語一定唔答
不過就算係廣東話 無禮貌都唔會答
一開聲就 "喂"
喂你老母臭西咩

呢個話得啦掛
屌你英文都唔識你支那仔黎？

放心 我都係台灣人黎
我識完美廣東話

如果係好有禮貌既支那人呢？（有禮貌咁講大陸話）

我係香港遇到任何中國人 都係反方向
要怪就怪中共
我聽得出口音分別 台灣同中國分別

一講喂，一嘢拍落嚟，無撚啦啦捉我隻手臂之類嘅一定唔答，睇情況我仲會考慮大叫搶嘢
其他正常外來人士識得講excuse me/不好意思之類嘅，都盡量幫得就幫
支那蟲仆街啫，無必要淪落到同佢地一樣人蟲不分

維持返外國人對香港嘅印象嘅先係真香港人囉，係咁整衰香港國際形象會唔會太似支那人會做嘅事

講蝗語但少少禮貌

講廣東話但冇乜禮貌

兩者問你路 你地幫邊個？

上 正評
下 負評

用廣東話答佢岩既方向
聽得明就明聽唔明就算

同意 但果次有個蝗媽一開口就「帥哥，xxxx怎麼走」
搞到我都唔好意思唔幫下佢

有次搭a31返荃灣有對英國情侶問我去熊貓應該點落
我幫佢地google，教佢地仁濟落，但之後都驚佢地唔識，吹水話自己住嗰頭，叫佢地跟我落車
之後吹吹下水發現佢地都係阿狗手足，成程車係咁屌雲加、講波經，好撚爽

最後我送埋佢地去前枱先走，但明明我住海濱

日文我會答